1. Requisitos da Área Administrativa
a) Gestão de Produtos
Cadastro de Produtos: Inclusão, edição e exclusão de produtos com informações como nome, descrição, preço, categoria, imagens, e estoque disponível.
Controle de Estoque: Gestão do estoque em tempo real, incluindo alertas de baixo estoque e integração com sistemas de inventário.
Categorias e Subcategorias de Produtos: Organização dos produtos por categorias e subcategorias para facilitar a navegação e a busca.
Promoções e Descontos: Mecanismo para criar e gerenciar promoções, cupons de desconto e ofertas especiais.
b) Gestão de Usuários e Perfis
Gerenciamento de Perfis de Usuário: Criação de perfis com diferentes níveis de permissão (administrador, gerente, atendente).
Controle de Acesso: Controle de acesso baseado em funções (RBAC) para definir quem pode acessar e modificar determinados recursos.
c) Gestão de Vendas e Pagamentos
Gestão de Pedidos: Visualização e gestão dos pedidos realizados, incluindo o status de pagamento, envio, devoluções e cancelamentos.
Formas de Pagamento: Configuração e gerenciamento das formas de pagamento aceitas (cartão de crédito/débito, PIX, boleto, etc.).
Histórico de Vendas: Registro detalhado de todas as vendas realizadas, com possibilidade de exportação de relatórios.
d) Gestão de Clientes
Cadastro de Clientes: Registro de informações básicas e adicionais dos clientes, como endereço de entrega, CPF, telefone, etc.
Análise de Comportamento do Cliente: Relatórios e análises sobre comportamento de compra, frequência, valor médio de pedidos, etc.
Suporte ao Cliente: Ferramenta integrada de suporte ao cliente, como chat, tickets ou FAQ.
2. Requisitos da Área do Cliente
a) Experiência de Compra
Navegação por Categorias e Busca: Interface de usuário amigável para navegar por categorias, filtrar produtos e utilizar busca avançada.
Página de Produto Detalhada: Exibição de detalhes completos do produto, incluindo imagens, descrição, avaliações de clientes, preço e disponibilidade.
Carrinho de Compras: Função de carrinho de compras com opções de atualização, remoção de itens e visualização de total da compra.
Finalização de Compra (Checkout): Processo de checkout simples e otimizado, com várias opções de pagamento e cálculo de frete.
b) Gestão de Conta e Cadastro do Cliente
Cadastro Completo do Cliente: Inclusão de dados adicionais após o cadastro inicial, como endereços, cartões de crédito/débito, e preferências de entrega.
Histórico de Pedidos: Visualização de pedidos anteriores, status de entrega e opções para repetição de pedidos.
Gestão de Endereços: Adição, edição e exclusão de múltiplos endereços de entrega.
Gestão de Pagamentos: Salvar, adicionar e remover métodos de pagamento.
c) Funcionalidades de Promoção e Fidelização
Programa de Fidelidade: Sistema de pontos ou recompensas para clientes frequentes.
Notificações Personalizadas: Envio de promoções e ofertas exclusivas para clientes cadastrados por e-mail ou SMS.
Avaliações e Feedback de Clientes: Sistema de avaliação de produtos e comentários para engajamento e melhoria contínua.
3. Segurança
a) Segurança do Cliente e Transações
SSL/TLS para Comunicação Segura: Uso de SSL/TLS para proteger todas as comunicações entre o cliente e o servidor.
Armazenamento Seguro de Senhas: Uso de hash seguro (como bcrypt) para armazenamento de senhas de clientes e administradores.
Autenticação de Dois Fatores (2FA): Opção de autenticação de dois fatores para usuários e administradores.
Prevenção de Fraudes: Mecanismos de detecção de fraudes e análise de risco em transações.
b) Segurança do Sistema e Infraestrutura
Controle de Acesso e Autorização: Uso de autenticação e autorização robustas para proteger recursos administrativos.
Backup e Recuperação de Desastres: Estratégia de backup regular e plano de recuperação de desastres.
Proteção Contra Ataques: Implementação de firewalls, proteção contra ataques DDoS e prevenção contra SQL Injection, XSS, etc.
Monitoramento de Segurança: Monitoramento contínuo e auditoria de segurança para detecção de vulnerabilidades.
4. Infraestrutura do Sistema
a) Hospedagem e Escalabilidade
Servidor de Hospedagem: Escolha de servidor confiável (AWS, Azure, Google Cloud) com capacidade de escalabilidade.
CDN para Conteúdo Estático: Uso de CDN para melhorar a velocidade de carregamento de imagens e conteúdo estático.
Banco de Dados: Uso de um banco de dados robusto (como PostgreSQL ou MySQL) com suporte a replicação e backups automatizados.
b) Desempenho e Otimização
Cache de Conteúdo Dinâmico: Implementação de cache para melhorar a velocidade de resposta e reduzir a carga do servidor.
Otimização de Imagens e Recursos: Redução do tamanho de imagens e arquivos estáticos para melhor performance.
Gerenciamento de Sessão e Estado: Armazenamento de sessões de forma eficiente para suportar grandes volumes de usuários.
5. Outras Funcionalidades Importantes
a) Internacionalização e Localização
Suporte Multilingue: Suporte a múltiplos idiomas e moedas para expandir o alcance global.
Conformidade com Legislações Locais: Garantia de conformidade com as leis locais de proteção de dados (como GDPR, LGPD).
b) Relatórios e Análises
Relatórios de Vendas e Estoque: Geração de relatórios para análise de vendas, inventário e performance de produtos.
Análise de Dados e BI: Ferramentas de Business Intelligence para insights estratégicos.
c) Integrações com Terceiros
Integração com Transportadoras: APIs para cálculo de frete e rastreamento de entregas.
Integração com Gateways de Pagamento: Conexão com múltiplos gateways de pagamento para processamento seguro de transações.
6. Testes e Manutenção
a) Testes Automatizados e QA
Cobertura de Testes Automatizados: Testes unitários, de integração e de interface de usuário para garantir a qualidade e a funcionalidade.
Testes de Carga e Stress: Testes de desempenho para garantir que o sistema possa lidar com altos volumes de tráfego.
b) Manutenção Contínua
Monitoramento de Sistema: Monitoramento contínuo de desempenho e disponibilidade.
Atualizações e Patches de Segurança: Atualização regular de bibliotecas, frameworks e dependências para garantir a segurança.